\chapter{Glosario de términos}

\noindent\textbf{Aplicación web} Se trata de un ``software'' que los usuarios usan desde un servidor web a través de Internet o de una intranet. Últimamente, están obteniendo una creciente popularidad gracias, entre otras razones, a la habilidad para actualizarlas y mantenerlas sin distribuir e instalar software en miles de potenciales clientes. \\
\textbf{Autenticar} Demostrar, en la red, que su identidad es realmente la que dice ser. \\
\textbf{Caso de uso} Especificación de las secuencias de acciones, incluyendo secuencias, variantes y secuencias de error, que pueden ser efectuadas por un sistema, subsistema o clase por interacción con autores externos. \\
\textbf{Clase} Definición de un tipo de objetos que tienen unas características comunes. Una clase es un patrón para crear nuevos objetos. Una clase contiene tanto atributos como métodos. \\
\textbf{Componente} Una parte física reemplazable de un sistema que empaqueta su implementación y es conforme a un conjunto de interfaces a las que proporciona su realización. \\
\textbf{Cookie} Un fragmento de información que se almacena en el disco duro del visitante de una página web a través de su navegador, a petición del servidor de la página. Esta información puede ser luego recuperada por el servidor en posteriores visitas. \\
\textbf{Driver} Los drivers o controladores, son los encargados de actuar como interfaz entre dos sistemas para permitir la comunicación entre ellos. \\
\textbf{Escalabilidad} Medida de la capacidad de un sistema para mejorar su rendimiento incorporando nuevos elementos de procesamiento sobre los que ejecutarse sin la necesidad de modificar su implementación para ello. \\
\textbf{Framework} Estructura de soporte sobre la cual puede construirse un producto. Conjunto o sistema de reglas, ideas o creencias usadas para planear o decidir. \\
\textbf{Hipertexto} Paradigma en la interfaz del usuario cuyo fin es el de presentar documentos que puedan, según la definición de Ted Nelson, ``bifurcarse o ejecutarse cuando sea solicitado'' (branch or perform on request). \\
\textbf{Interfaz} Dispositivo de comunicación entre dos sistemas. Conexión física y funcional entre dos entidades independientes. \\
\textbf{Java} Lenguaje de programación orientado a objetos desarrollado por James Gosling y sus compañeros de Sun Microsystems al inicio de la década de los 90. A diferencia de los lenguajes de programación convencionales, que generalmente están diseñados para ser compilados a código nativo, Java es compilado en un bytecode que es ejecutado por una máquina virtual Java. \\
\textbf{JavaScript} Lenguaje interpretado orientado a las páginas web, con una sintaxis semejante a la del lenguaje Java. \\
\textbf{Navegador web} Aplicación software que permite al usuario recuperar y visualizar documentos de hipertexto, comúnmente descritos en HTML, desde servidores web de todo el mundo a través de Internet. \\
\textbf{Objeto} Un objeto es una entidad que tiene un estado y un conjunto definido de operaciones (métodos) que operan sobre este estado. El estado se representa por un conjunto de atributos del objeto. Las operaciones asociadas con el objeto dan servicio a otros objetos (clientes) que piden estos servicios cuando se necesita alguna operación (por medio de mensajes). \\
\textbf{Paquete} Término que denota un mecanismo de propósito general para organizar en grupos los elementos. \\
\textbf{Patrón Arquitectónico} Patrón de alto nivel que propone una arquitectura global para una aplicación. \\
\textbf{Patrón de Diseño} Solución a un problema de diseño no trivial que es efectiva y reusable. \\
\textbf{Request} Cualquiera de las ``órdenes'' que se envían a un servidor por medio de una aplicación cliente. \\
\textbf{Requisito funcional} Requisito que especifica una acción que debe ser capaz de realizar el sistema, sin considerar restricciones físicas. \\
\textbf{Requisito no funcional} Requisito que especifica propiedades del sistema, como restricciones del entorno o de implementación, rendimiento, dependencias de la plataforma, mantenibilidad, extensibilidad o fiabilidad. \\
\textbf{Servlet} Clase Java que puede recibir peticiones, normalmente HTTP, y generar una salida, normalmente HTML, WML o XML. \\
\textbf{Subsistema} Componente importante de un sistema organizado de una forma coherente. Un sistema puede ser dividido en subsistemas usando particiones o niveles. \\
\textbf{Tag} Etiqueta. Se prefiere el término anglosajón al hispano porque está muy extendido en la jerga informática, sobre todo en los aspectos referentes a los lenguajes de marcas como HTML o XML. \\
\textbf{Web} La World Wide Web (del inglés, Telaraña Mundial), la web o WWW, es un sistema de hipertexto que funciona sobre Internet. \\